Abouthai 已買下泰國農田 逆市擴分店

四年前，身為海關關員的林景楠（Mike），在光復沙田運動中公開反對一簽多行，事後被解僱。Mike轉行做商人，由60呎小店做起，到創立阿布泰國生活百貨（AbouThai），發展至今達15間分店。走在黃店前端，Mike指未來會再開多家分店，並生產白米等自家品牌，亦不介意為香港人分享自己的生意經。
記者：李海澄

香港人娶泰國人、香港地開泰國店，阿布泰就這樣誕生。Mike在一次泰國旅行中，與現任太太一見鍾情，新婚不久即接她來港生活，「又幫太太物色店舖，過下日晨。」最終兩口子於2012年以1萬元在九龍城租下一個約60呎舖位，在香港的「小泰國」建立屬於自己的小天地，亦是阿布泰的發源地。

座落於衙前圍道，在一眾泰國商店旁，有一小店是阿布泰的母公司。最初店舖只賣數款來自泰國清邁的草藥，如班蘭葉、蝶豆花等，「需求大嘅產品會親自去泰國採購，直接運嚟香港。」一年後，儲落熟客，首間分店以快閃展銷攤位登場。「阿布泰All about Thailand，想做到好似泰國BIG C咁。」

事實上，Mike原本今年初與家人定居泰國，主力當地採購，但疫情打亂計劃，「我在泰國定居唔代表我放棄香港，不過想在家庭、事業上尋求突破。」

他表示未來公司會生產自家品牌產品，先從必需品白米入手，並已買下泰國農田，希望由一粒白米，以至整條生產線、除穀、包裝、運輸、最後於香港發售，「作為香港人可以親自幫香港人種白米」，日後或會推出自家品牌日用品、濕紙巾等。他又稱會考慮在泰國開分店，「或者將香港產品引入泰國，變成all about Hong kong，哈哈。」

現時阿布泰每月平均生意額約800萬元，未來三個月會增加3至4個銷售點，包括兩間新分店，料為總生意額帶來20%以上增長，純利約3%至5%。疫情下有品牌連環結業，阿布泰卻越開越多，「反映香港一直以來商戶過度傾向外地、內地旅客，忽略本土客戶需求；而我哋針對本土消費，所以受累不大。」

敢於表態「良知係無價」

去年社運起，Mike已勇於公開表態；生意佬逆權，自相矛盾？「有人話之前我賣500萬片口罩，如果每片賣貴一蚊，已經可以賺多500萬。究竟係500萬貴啲，定係良知貴啲？良知係無價。」今年3月曾在facebook透露有意從政，參選9月立法會的進出口界別，「我自己唔介意為香港做事，始終要有人去做。」

Mike是愛妻號，訪問中多次提及太太功勞，「每個成功男人嘅背後有個女人，嗰個就係我太太。」四年後今日，九龍城店仍在，「始終情意結，係我同太太第一份努力；希望香港人心目中，我哋品牌同該區一樣有人情味，唔只一買一賣咁簡單。」

反正而家要搵到袋入得口既金鳳都辛撚苦左搵右搵
等佢出米再含淚食冇咁嬲 起碼係黃既先

拍得電影

冇左中国你地連米都冇得食

再見759米

14年離開港共簡直係幸福嘅開始

記錯咗,16年先啱

無咗秦國就真係無平靚正米食了

今次黃店擴充
有無人出嚟屌佢頂死759賣泰國米呢？

好撚勁
本來應該打份正苦工過世 搞到而家咁分分鐘過多幾年可以上巿

阿布泰可以的話
應該要盡早上市
黃圈要做大個餅 就必定要有的突出既例子
可以做到上市集資 先可以繼續擴大個勢力

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

第一條片得96個views 喊出黎
幫手推出去阿

冇左櫻城牌無污染中國東北大米
就冇吉野家食

當年只係話揸正黎做都比人炒

越黃越賺到錢
意義正面

800萬營業額純利3-5%
佢其實都賺唔係好多
要幫襯多D先得

所以話公務員體制埋沒幾多人才

幾時集資上市

Milktea alliance

btw未簽幫手簽

Stop China to build dam on the upstream Mekong River
Created by T.D. on April 16, 2020

最強蝴蝶效應

係囉 比想像中賺得少

小心槍打出頭鳥
尤其家陣港人四出聯合外資做奶茶聯盟
由twitter 到 實體經濟

冇左中國真係冇草食喇

不過香港冇人食草
留番支那人自己食啦

零售係咁
所以點解759成日話蝕錢
係萬寧屈人個d做大先有肉食

零售係咁㗎喇，你估真係每樣嘢markup 到十幾廿個% 咩
有啲甚至為咗令自己多啲嘢賣直情咁嚟咁去

轉營做360 759路線先好做
360上年搞到咁盈利都好似近億

條數好過好多上市公司 起碼係實業

759純利喺1%，痴撚線公司嚟

做撚到發達 屌佢老尾

支持黃店

Push

推

細個食泰國米大，大個飲明治泰國奶
泰國媽媽

阿布泰標明係黃
但旗下勁多product 都係間叫goodbase嘅公司供貨，goodbase某t字頭sales manager 深藍，成日WeChat Facebook 出post罵暴徒，又捐物資比狗屋，勁失望。

希望林老闆你見到反省下

老老實實
幾年時間由個關員仔做到準備上市喺kcc租左半層office, 突然間咁疊水

又鬥黃
佢底褲唔夠黃呀 希望反省下

已經多過鄧小強人工

老婆

老老實實
幾年間有咩問題？

乜撚野秦國

希望老細唔會係操之過急
始終黃色經濟圈真係長期戰爭 唔想出現第二個759
不過真係好犀利幾年已經攪到咁嘅規模

純利咁少，真係求打和

傳奇

想講咩？
乜撚野叫突然間？
做幾年生意都叫突然間？
KCC又有幾撚巴閉？
人地撐香港撐到比海關攪果陣
呢度大撚把人買淘寶食小肥羊
包括我自己
同阿布泰老闆鬥黃？
傻仔

大個就飲第二d 泰國奶啦

阿布泰入左佢幾多貨你知唔知？ivy乳酪，豬肉紙零食一大堆。

大家支持黃色經濟圈點知背後d錢去左班藍絲甚至紅底到你對得住手足咩？
知佢極度深藍仲撐得落？

林生希望你睇到會叫你班buyer做野， 勿忘你初衷
或者goodbase你見到會炒左佢，不過唔會，知t先生係極高層

想知點解突然咁富貴

佢黃係一件事， 幾年間由間雜貨鋪做到準備上市租埋kcc係另一件

理性討論No offence

你咁撚樣講
所有黃店實體舖啲業主又使唔使黃呀
唔係黃嘅就要屌佢地比租人賺
係唔撚係咁樣
柒撚懞懞就出少句聲啦屌你老母臭閪
同你老母閪個國母講生日快樂啦弱智仔

佢啲鋪仔唔夠大，擺米擺唔到幾多

光時都唔奢求一時三刻就建立到黃圈
鬼唔知由供應到零售都要幫襯同路人咩
做到同行唔行得通係一個問題

算啦 批鬥左先就岩嫁啦
林生 反省啦

新會然？

你要一秒變黃
唔得你就對唔住手足

你收皮啦！
問心 你問林老闆如果知佢班buyer入左間咁藍嘅供應商咁多貨佢會點諗？
我知佢唔知 但佢樓下個幾個buyer一定知！

推到林老闆回應囉

可能遲啲做到呀布泰直銷759分銷出售 香港人黃店米

神話

乜野叫突然先？
人地做左幾年生意
打開曬門
又見到佢係有生意
都唔得？
佢有投資股樓再賺又使唔使通知你？
有證據就講
無證據就唔好係度鳩up
個個都要交代自己點解富貴
你有無聽過無罪假定？
你咁嘅想法唔適合喺普通法嘅地方生活囉
傻仔

理性討論 with offence

用錯不推文

你係咪嗰啲食黃店會話佢啲菜同水都係大陸黎嘅人黎？而一個高層藍又係代表成間公司都係先？誠哥旗下公司唔通真係一個藍嘅都冇？而大家屌爆嘅sell hong kong入面唔通又真係一個黃都冇？
捉一個人代表一間公司係同學生冇錢食餐m記就話人唔夠黃一樣，仲要睇到自己咁高叫人反省？如果係你又有幾黃？憑咩去叫人反省？

我無咩所謂
佢開得多仲好 方便就腳
759見佢打得咁行 都會生性啲
而且阿布泰仲有網購
買米唔使托 幾撚好

好勁

咁黃店可以搵佢買米 做餐
黃色supply chain

起佢底又唔撚太似五毛
但咁撚樣鬥黃每次見到都好撚慶

係咪聖人先可以做手足？
我地而家身處劣勢
你用最高標準黎度所有野
咁使撚玩咩
我都問佢
黃店間舖業主係紅藍使唔使執笠
佢又唔撚答我

林老闆都話想加入共產黨嘅

不過759無踩多腳話我哋曱甴
又無公開向港共示好同撐警
都算係咁
惠康 百佳 唔買得
連759都無埋嘅話 真係逼死黃絲

間間公司都有藍有黃架啦

黃圈係要發展用阿布泰供應黎做副產品，食店用阿布泰米點都用得快過你家用，泰國手工藝用係香港裝修工程，再唔係香港做多一層多理賣去歐美，咁先係做大黃圈。之後再有埋台灣，越南生產線，先係路

你仆街了
只要係黃就唔屌得架 用WeChat 支付寶都冇問題架
賣淘寶野都係為左手足渣

佢唔係講死左果個林老闆
佢係講阿布泰個老闆
都係姓林

而家係有一隻黃米
叫譽滿
泰國3A
即係金鳳嗰級

利申: 未食過

老老實實
你睇完仲撐得落去黃店阿布泰買宏基行/Goodbase 嘅野咩？
而家同林生你講明你邊間本地供應商係藍甚至紅底，你真係快d做野。

段估佢唔會叫759阿死鬼林老闆回應掛
講賣米姐
唔使問埋米

sorry

港屬東印度公司

香港帝國

黃店手足賺到錢大家都開心，死都要搞到黃店要窮到執先算黃

繼續撐阿布泰

點知

以為佢屌緊阿信屋又藍又黃
賣支那貨

吞

支持

無事無事
你見氣氛緊張出黎援和下氣氛咁姐

點解係頂死759唔係頂死惠康？

旺夫

又鬥黃

不嬲B2B 果級仲係有待發展

竟然仲未見連登仔屌佢食人血饅頭出賣手足

其實態度好啲，用建議已經好好多，但用反省我只會話每一個手足憑咩去叫同路人反省？
前線嘅唔通我叫佢去反省有冇捐錢？叫佢反省有冇喺國際戰線做野？
銀髮手足我又叫佢反省有冇上前線？叫佢反省有冇上twitter?

每個人都有自己嘅角色，每個人都會有自己嘅難處，叫學生反省唔捐錢，叫銀髮反省唔上前線，完全唔體諒同路人嘅難處，從來抗爭都唔係揾人做英雄，任何歴史上嘅抗爭都唔係一個人就做到，甘地，孫中山背後係有好多人幫佢地，但永遠就好似英雄咁以為佢地一個人做晒

不如開幾間大既分店啦好難買夠200蚊野

黎緊會開supermarket size, 放心

一個前關員可以咁成功走得好

泰國香米

遲啲真係有可能發生仆街中國閘水

有人開始做了

塞翁失馬焉知非福
跌咗個鐵飯碗
自己打造個泰式金飯碗

sor
下意識比咗負評

依家成班海關藍絲膠層都未夠老闆搵得多

你邊位？

俾心機
不過要小心，龍門之後下一波攻擊隨時係你

個supplier有一個員工係深藍就要斷

想講阿布揀野幾有眼光
無謂食定用方面都未中過伏
係d泰國野飲甜左d 唔太迎合到香港人口味

支持 要全面將香港人飲食泰國化 食得多泰國野 人都勇武啲 港女都好似泰妹咁大波啲 食呀！試下呀！試下～～呀！（食神Ｔｏｎｅ）

5000萬營業額好似得？
不過上左市好麻煩 多左位比人入

期待

海外上市

咁撚癲

唔好上市。上市自由度冇咁大！

唔好諗咁遠先

那呢啲老闆，我真係好想佢發達

好撚勁 支持

759 肥老闆都係姓林

可惜早死

真 成個湄公河流域都俾中國共產黨鏈住春袋
而香港食嘅米全部都係嗰啲地方出產
支那真係地球毒瘤

759米都幾好食啊

黃色經濟圈就係要呢啲，唔洗講幫過幾多手足，你認黃，又做得好生意，就係一枝強心針

識佢老鼠咩
唔通個清潔阿姐藍又割

好勁，撐

其實點解做得住？感覺香港對呢啲野需求唔大

[黃圈]善用一萬元令阿布泰成為主流, 趕絕華潤, 惠康

黃色經濟圈～

香港人的泰國米

希望樓主可以pin呢個post， 我希望幫大專生追返停課期間學費， 然後再將呢筆錢 用起黃圈或者手足嘅法律援助之上

有關大專學生追討停課期間學費進度

721831101111

東九同南區有無分店?

非常認同
而且抗爭係一個過程
就算想做得足啲做得好啲
都要睇時機
行得太急要求太高最後只會孤立自己

你去下鋪頭就知，好多師奶去買

勁！

咁要大大力支持！
但都唔好唔記得細規模嘅黃店

我覺得一般炸喎

但對得起價格，好過金象牌先

Sales department 條友佢最大
唔斷？

其實佢純利真係唔算高
不停開鋪會唔會擴充太快

要再做大 或者要有黃圈既龍頭企業
其實都係要上市

牙Mike好嘢！黃店界翹楚

癡線田都買埋

早已簽

100毛上市，撞正香港經濟下流，社會事件無廣告直頭仆直

想入股支持

由細到大老母冇俾過呢啲垃圾米俾我食 永遠都係食日本同澳洲米

手足心水清

上完市一堆藍做股東有話事權咁點算

食泰國米大

田都賣埋 一條龍黃色生產圈

唔係佢老婆 應該搞唔到咁

可唔可以請教下點做生意，好狂啊

支持
可以供應比黄店呀 正

買賣都分唔清？

連登仔幾時變得咁冇幽默感

唔係林老闆阿媽生佢出黎 應該攪唔到咁

九龍灣淘大

南區未有

我想佢賣泰國直送榴槤多啲
泰國米可以繼續食金鳳or759

曲線無講明

用「中国」已經好明顯

港版東印度公司

咪係，點估到咁多負評

泰國米

根本未612前阿布已經多分店
有無黃圈佢都維到皮

之前上網買感覺都好有效率
但有少少感覺大部分仲係用人手操作
接單執貨入貨等等
如果未來要再做大啲
可能要向維基個系統取下經
我等緊睇林老闆一個月破千萬生意額架

你搵間黃嘅供應商阿布咪可以轉

泰國片

同意
有意見係好
更好就係有埋貢獻
比啲實際方向
反正鳩up 無成本
不過最好唔好太鳩啦

360 759 要有窿路入到平貨先做得起

而家佢就有米賣啦，今日買咗包返屋企，過兩日開來試下先

撐Aboutthai

唔好係香港上市，要上都去美國上啦

G持，佢出米我會買
叫做啱口味

真心佩服 好叻仔

689搞完個個撈到風生水起

好食過金源米業所有牌子嘅米，壟斷市場多年，希望佢快啲收皮

泰國米好食啊
希望佢慢慢做大佢 謹慎啲唔好操之過急

事實證明冇左支那都好掂

入嚟淨係挑剔同分化

好撚勁

我屌 連地都買埋 白米產地直送

加油 做到變大超市 真Big C

會幫襯多D

其實要做

我之前見過有啲人嘅想法，
就算有個人係深黃，佢係唔可以賺藍嘅錢，
唔知咩邏輯，
唔俾錢中資唔代表唔可以做佢生意，
就係要拎佢啲錢入去黃圈，
啲人反上腦

佢啲語氣我肯定唔係智障就係啲扮鬥黃分化撚

正

多謝你about thai

你覺得而家班高官特狗同司局長有邊個係人才？

上市都唔好係香港上，黃店肯定比支共港共玩死你

唔係講緊班狗官
講緊d大學生, 個個一畢業就去考紀律部隊 / AO / EO, 根本連比個機會試下自己係咩料都冇

鬥黃潔癖撚
自己係鋪頭都有選擇權啫
又唔去私底下提佢
要po上嚟鬥人哋

同你個名好match

好酸呀好酸呀

okay喎
成日諗香港種米
其實外國種咪一樣

仲可以買埋雞場

好堅呀！

老老實實 你有無驗過IQ?

理性討論No offence

邊一句iq有問題？
黃就唔研究得佢點起家？
痴撚線

勁

呢個post啲留言好酸呀

老老實實

水門雞本身都係同鄉黑供應商攞貨
後尾有同路人搭路搵到黃供應商俾佢轉

不如你又抵諗啲幫林生搭路搵個非藍/非紅底成間公司都無藍屍嘅供應商 而唔係達幾張圖出嚟叫人反省叫人做嘢

元朗個間執左？
官網唔見

PUSH
可唔可以賣埋泰國明星雜誌

如果飲東江水要多謝大陸

咁
食米要多謝泰國🇹🇭
飲紅酒要多謝法國🇫🇷
睇AV要多謝日本🇯🇵

我屌你老母啦

禁錯不推文

以後唔食白米 食黃米

大家覺得黃店中有邊D有潛質發大？
零售有阿布泰
食肆的話我幾睇好千之味

TLSR

近年東江水的污染及供水過剩情況一直極受粵港兩方關注。按2010年實際輸入6.81億立方米的東江水計算，實際水價為每立方米3.36港元[2]，比馬來西亞售予新加坡的水價（每千英制加侖0.03馬幣）貴逾200倍。[3]（但須留意馬來西亞供水給新加坡的價錢是於1927年訂定的，不能與現時的價格直接比較，而新加坡亦須以原水價將處理好的淡水賣給馬方，新加坡稱這部份每日的補貼為70000馬幣，即約12萬5千港元。另外，馬來西亞供水新加坡的設施，包括水管、水庫、泵房等一律由新加坡興建及維修，並須繳付土地租金，然兩國對於供水問題依舊紛不斷）[4]。

加上嚴重污染的淨化費用，東江水總成本每立方米7港元，若海水化淡的費用，臺灣海水化淡費用是3.85港元[5]，2006年，新加坡海水化淡費用是0.49美金（約3.8港元），[6]年，美國加州海水化淡費用是0.46美金(約3.57港元)，[7]年，以色列海水化淡費用小於0.4美元（約3.1港元），[8] 之下，費用只是東江水的一半，而且價格有下跌的趨勢。而天津日產100萬噸的淡化廠投資雖達170億元，但當中包括了超過200公里長的輸水設施，輸送到北京的成本為8元，其長距離輸送情況與香港類似。[9]有報導指沙特，海水淡水日產量為300萬m3，與香港用水量(約每日250萬m3)相若，累計投資高達1630億里亞爾（約合435億美元），超過香港新機場和高鐵的整體造價。[10]。2010年，日本與南韓組成財團投得在沙特的海水化淡建設項目，價值美元$1.892 billion，即港幣147.6億，卻已能每日生產1.025百萬m3的水，也就是說，如有三個同樣設施就已經可以滿足香港用水需求有餘，所需資金只是442億港元。[11]但所謂的低成本都是利用了火電餘熱淡水，相當於能源成本極低，與香港能源產業情況不同，大模鋪開不可行。

sor 借個位推
【警暴聽證會！】邀請公眾人士出席聽日沙田區議會特別大會

多謝樓主

幾時上市 想all in了

蕭生果堆

純利喎，100 萬賺五萬，800 萬賺40 萬喎，咁都唔多？

諗同

賺40萬都多...再有咁嘅諗法黃色經濟圈點樣做大呀
係咪要每個月賺2皮野先叫有良心

唔算多㗎啦，你估間間都要759賺得嗰0.x%咩

我唔係咁嘅意思，係佢真係賺唔係少。做FMCG 零售net profit 3-5％好好㗎喇。（不過大家要留意下，百佳惠康呢期都係逆市上升，世界潮流亦都係一樣，所以大家不要太開心以為係黃圈力量）。

啱啱先幫趁完，牌名價係貴㗎。不過我樂意俾亦都想佢賺到。黃色經濟圈幫到佢嘅係消費者包容性，場地、貨品種類、operation management、優惠、價格等等，其實有排都未去到good 嘅地步。

佢好似係咪有同其他人一齊合資經營？
同埋人地都撈左幾年，賺到下錢有幾奇

加油

美股好難 成本太高
如果係本地主版上到市已經超額完成

其實香港公司上市真係無咩選擇
美股隔個海成本太高
坡佬股市如死水
其餘既市場基本只受本地公司玩

黃既上市公司 暫時有一仔同彌明生活百貨
做足野基本係股市到唔會有太大問題